兩公婆EO grade 夾埋十幾萬一個月都未買到樓

親戚黎
其中一個供緊一層
兩公婆都未夠計

仲有個表哥
專科醫生玩到住大西北

今時今日十幾萬一個月都係咁掹掹緊

吹大啲

連登標準: 十萬係指一個人嘅月入，唔係夾埋

真、老友做牙醫三十幾歲人先上到車
TKO

點會呀，唔好再吹大啲

買2000萬的樓

係咪又係果D
比緊2萬家用+養緊仔女+67樣補習班+國際學校+賓賓+玩車
然後冇錢買樓果D啊?

吹大左啦，係咪兩公婆十萬一個月洗左八萬淨低兩萬唔夠供呀

肥佬bob一個月交10皮野租咪又係買唔到..岩唔岩先

吹撚到
一係你係On9
一係你老母係On9生埋啲弱智仔

搵十幾萬唔係儲十幾萬
通常搵得越多洗得越多，租貴樓，揸靚車，去長途旅行，買名牌
仲要比家用，請工人，供仔女讀書
又會買大額保險，基金，股票等等
當然仲要交稅

專科醫生玩到住大西北

大西北......住葡萄園住幾間house 都算大西北既

所以話搵到幾多都假 儲到先係真既

就係唔係啦
養診所仲要

供養老豆老母細佬妹
首期難計

咁係條友廢 唔識理財，搵得多洗得多唔係必然

吹大d
我朋友做督察四年已經買左層6球

笑咗
兩個搵十幾皮都買唔到
係理財不善
怪得邊個

係咪 升又唔捨得買，跌又話未跌夠果d 無決斷力嘅戇鳩呀

一定係覺得自己揾咁多, 應該要買返啲幾千萬樓既傻9啦

係呀，兩個EO覺得太古城level以下根本唔係樓，係狗竇。
港島/奧運以外既樓，狗都唔屌
咪買唔到樓
（如果樓主講真）

要市區三房鐵路上蓋靚景觀豪華會所新樓 再要呎價平 最好比首置盤個價再平多幾成 仲要免管理費 兼做到九成按

如果買400萬樓下既樓 家庭月入十幾萬7,8個月就夠啦
就算600萬樓下, 儲一年鬆D都夠比2成首期

大把咁既人
早排係連登先有條硬淡話人均面積唔夠140呎=狗竇
即係一家四口住細過560呎都叫狗竇

15m要幾耐

佢買咗好多層
全部租哂比人

兩個EO最多咪中產 買乜7千幾二千萬既樓
格硬攀上去住貴D都唔會令你升LEVEL
反而每個月供又貴D,管理費又和味

1500萬要比5成首期, 當你1個月儲10萬
你都要8年先上倒樓

俾我 幫你

可能佢地aim千幾萬

都叫做有一層供緊啦

有返咁上下收入就自然有返咁上下支出
然後亦因爲呢個收入而想買更大o既屋
但係樓價太高 同心入面個期望有落差 自然會講買唔到
佢地買開放式一定afford到架 唔會想買咁解姐

我身邊大把8, 90後同事係咁 佢哋唔係買唔起 係相信個市會繼續跌 反正呢個收入租樓住都仲儲到錢

做到EO1以上個腦都仲係咁廢就辭職喇

咪咁極端啦 夠買奧運站兩房正正常常單位有突啦

正確心態
幾時都支持租樓等跌 無野輸

買層600-700萬住咗先儲錢，慢慢樓換樓都唔得
其實係咪一人搵到5-6萬就會覺得自己好high class,開始腦閉塞

做乜9野 連登D人覺得太古城正 舊到咁 利申:住左係賽西湖廿幾年 覺得D野乜撚到殘殘舊舊咁 已經內部重新裝修過 但出面D野變唔到

今日揾十幾萬唔等於一grad 揾十幾萬揾幾年

5, 6 年前EO起薪先大約二萬幾
做得政府10個有8個都屋企都唔係有錢.
二萬幾還完loan, 比埋家用家同自己食已經儲得唔多;
上進D的可能趁後生會讀多個master, 果到又20幾30萬

然後好彩有能力, 做左5至6年有得act 1, 人工加到4萬幾5萬
但唔好意思, 你多果萬幾蚊人工係唔計壓測, 因為係allowance,
不過還完grant loan同進修人工加左總算有些閒錢, 儲左幾年總算有50-60萬首期
act左兩年總算坐正, 加埋60-70萬首期, 你諗住睇下樓
shxt, 原來呢幾年入場由3xx萬升到差唔多500萬
最重要係樓價每升3成, 首期要求就高左一倍
即係早幾年40萬首期已經差唔多,但而家要過百萬...

但舊D中產以上既樓則靚用料好
而家整大窗台, 偷工減料, 柒則, 淨係整靚外邊同比個濕鳩會所你打飛機

誇張左 反而覺得政府OFFICER GRADE多數本身屋企都中產
都正路既 窮撚通常由細語文差D
MASTER讀JD咩? 使鬼2,30萬, MPA個D都係10零萬
早幾年好景4年幾ACT倒, 而家先要5,6年
其實家庭月入有10萬, 買600萬以下樓根本好輕鬆
2成首期加雜費, 儲1-2年就上到車, 扣埋供樓每個月有8萬幾可以用
樓主個CASE應該係AIM千幾萬樓

好多老豆老母本身係公務員或者就咬長糧 所以推個仔女入去做 我識嘅OFFICER GRADE入面真係無窮人

千幾萬樓係一定要靠屋企
細妹同妹夫都係專科醫生
早幾年一人出一百萬
再加外父二百萬先買到高層海景樓 果時只係九百幾萬 而家過千啦

感覺上紀律部隊OFFICER窮撚多D
但EO,AO真係少 尤其AO

其實有諗過寶翠園 但又覺得有D貴得制 反而睇緊元朗D HOUSE 幾正 但又要洗3-400做裝修

數字可能未必太準確la, 始終幾年前的事

不過我想表逹的係今日揾得多唔等於之前揾得多
好多專業/政府人人工都係一步步加上去
而呢幾年面對的問題就係就算你已經係人工加得快的一批人
你都唔夠首期升幅快

所以後生買倒1000萬樓以上唔使諗95%以上係父幹
心頭高冇得講 但買平少少係唔難既 咪樓換樓囉

但元朗D HOUSE咩錦鏽/加州好柒遠
冇車唔使諗, 渣車都要35-40分鐘出市區

早幾年係升得快, 而家開始不升反而跌左少少
月入10幾萬儲2年都夠上樓 (地獄MODE可能1年鬆D就得,當首期加雜費150萬)

人地住大西北可能係為咗近返工呢

專科應該有300k一個月

夠你供赤柱d洋房

千幾萬果d搵十幾萬係真係買唔起

AO就多數係外國番黎，真係屋企唔憂米

其他都好多公屋/屋企名校出身，特別係紀律部隊同工程果堆。

慢慢供

其實好正常，搵十幾萬一個月同人講住大西北或者少過一千呎應該會俾同事歧視排擠

住公屋交雙倍租好過
當你6千已經贏

做政府冇人笑你住公屋

香港有車唔係好難姐 我地一家四口有2部車 如果搬去咁遠就會一人一部架啦 同埋我成家得我細妹仲要番學 我廢青 2老退休 妹準備讀大學 應該唔駛成日出市區 係一個星期點都有一晚係尖沙咀成個家族聚餐

係咪拎左d 錢開鋪先咋 對醫生/牙醫黎講 買樓輕鬆啦

傻仔假設女人會出

9up啦 eo要買樓除在人工之外仲會有現金津貼
連登仔成日都吹乜收入愈高 洗得愈多
咁俾你1000萬一個月 你都可以fing足1001萬啦

原來我已好幸福 老豆早年香港大陸買左好多層 狂升 有d由幾十個 升到幾百個 全部比曬錢

垃圾eo未富先驕，搵得嗰十皮想學人住市區，根本天水圍大把選擇

唔計

豪洗另計
中學大我一屆的師兄做督察，餐餐食豪野，又玩車，一放假就旅行，話買樓輪唔到佢，等宿舍仲好，住完又有房津拎盡著數

EO ja, 當自己係中產就咁係買唔到樓啦

唔洗講eo ao揾咁多，你睇連登大把人揾萬幾，都要求市區鐵路上蓋新樓千尺靚會所屋苑免管理費專業服務啦，仲要唔過三百萬，月供幾千先叫人買人住啦，其他垃圾黎，點住人呀

樓主好快俾人攻擊係硬好，叫你死番去低置架喇

其中一個供緊一層

唔算買？？

係咪好多依噢撚
好似全個政府班依噢都上連登咁

有錢就身痕，支出都會多左

都識一個ao，單親家庭，不過叻女，入到名校，有紀律部隊officer同ao offer, 佢要左ao

事實係 一家四口560真係好細

退休都要還番間屋出黎喎，之後點算？

未退都要還，有房津

做得 醫生 有好多個本身係窮撚出身?
見都未撚見過